{
    "title": "孟子一10",
    "range_remark": "(P.31-P.177)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "後喪「踰」前喪，是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)同",
                "2)過",
                "3)比   173"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "世事悠悠袖手看，誰將儒術策治安，國無苛政貪猶賴，民有飢心撫亦難。是何人所說：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)孟子",
                "3)左宗棠   158"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "孟子是哪裏人？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)鄒人",
                "2)楚人",
                "3)魯人   156"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「申」之以孝悌之義，所謂申是為：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)重也",
                "2)再三",
                "3)叮嚀反復",
                "4)以上皆是   50"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "倉「廩」實，是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)藏米之所",
                "2)藏穀之所",
                "3)藏兵甲之所   155"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "胡「齕」音：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄑ一ˋ",
                "2)ㄏㄜˊ",
                "3)ㄔˇ  71"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "始作【俑】者為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)束草",
                "2)葬木偶人",
                "3)布偶  58"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "卒然",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)突然",
                "2)問事不由其次",
                "3)驚然  67"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「老」吾老、「幼」吾幼，「」為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)形容詞",
                "2)副詞",
                "3)動詞  80"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "觳觫",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)肅然貌",
                "2)慚愧貌",
                "3)恐懼貌  78"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "關市『譏』而不征→____之意",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)幾",
                "2)價",
                "3)察      124"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "睊睊→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)側目怒視貌",
                "2)側目柔視貌",
                "3)側目直視貌  117"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "不「孥」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)妻子",
                "2)子女",
                "3)供主役使之人   124"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "周之始祖→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)古公亶父",
                "2)公劉",
                "3)后稷  125"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "民乃作「慝」 意為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)姦惡",
                "2)壞事",
                "3)妄念   117"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "萬「鎰」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)黃金三十兩",
                "2)黃金二十兩",
                "3)黃金十兩  143"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "「茍」為善，後世子孫必有王者矣",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)誠",
                "2)如果",
                "3)暫顧    165"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "天將降大任於是人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚… 係出自：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)孔子",
                "3)莊子  167"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「斵」音",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄓㄢv",
                "2)ㄓㄨㄢv",
                "3)ㄓㄨㄛ’    142"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "以萬乘之國，伐萬乘之國，五「旬」而舉之",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)五十日",
                "2)十日",
                "3)十五日  146"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "滿街皆是聖人，所言者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)董漢書",
                "2)王陽明",
                "3)朱熹  45"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "不奪不饜，【饜】是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)滿足",
                "2)饜食",
                "3)飢餓   34"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "“時日害喪，予及女偕亡！”「害」是:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)何不",
                "2)傷害",
                "3)迫害  43"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "孟子辦理母親喪禮遠超過父親喪禮→樂正子說是因為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)貧富狀況不同",
                "2)世事狀況不同",
                "3)兩者皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "戒之戒之，出乎爾者，反乎爾者也。→語出",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)曾子",
                "3)孟子  154"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "【 塡】然→",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)鐘聲",
                "2)堆土",
                "3)鳴金",
                "4)鼓音  49"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "夫利有二，有財貨之利，有",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)安民之利",
                "2)安吉之利",
                "3)安國之利  33"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "以遏「徂」莒： 注音與____相同",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)粗",
                "2) 除",
                "3)殂     106"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "惟救死而恐不「贍」→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)足也",
                "2)贍養也",
                "3)擔心也   83"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "「黎民」不饑不寒。是指以下何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)農人",
                "2)一般眾生",
                "3)黑髮少壯之人民  50"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "孟子一書共計",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)7篇",
                "2)8篇",
                "3)9篇    31"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "數罟不入「洿池」。是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)污穢",
                "2)深池",
                "3)污泥  49"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "芻「蕘」注音與：__相同",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)姚",
                "2)饒",
                "3)擾       102"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "獨樂樂，與人樂樂，孰樂。共有幾個快樂字？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)1 個",
                "2)2 個",
                "3)3 個  99"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "歲→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)年齡",
                "2)過年",
                "3)凶年  51"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "天下固畏 _________________________ 王速出令，",
            "answer": "齊之彊也今又倍地而不行仁政是動天下之兵也"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "對曰﹕天下莫不與也。 _________________________，沛然下雨，則苗浡然興之矣。",
            "answer": "王知夫苗乎七八月之間旱則苗槁矣天油然作雲"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "今恩足以及禽獸，而功不________________________ ；物皆然，心為甚；王請度之！",
            "answer": "至於百姓者獨何與權然後知輕重度然後知長短"
        }
    ]
}